韓語潛力大 八十後港青裸辭靠韓語賺第一筒金

80後的Austin因電影《我的野蠻女友》對韓文產生興趣，自中學起，通過用約8年時間努力學習韓語，畢業後工作機會不斷，曾為大部分當紅韓星的記者會及演唱會擔任翻譯員，包括BTS，Big Bang，Infinite及EXO等，並在2010年創辦了韓語學校弘益語言教育中心，今年每月平均營業額約20萬元。

Austin學習韓語的念頭，源於當年的一部韓國電影《我的野蠻女友》。「中學暑假我和同學報讀興趣班，希望學多一門語言增值自己，而當時喜歡看韓國電影，就選擇了韓語。」

中七畢業後，因為希望深造韓語，Austin選擇入讀城市大學的韓語系副學士，再升讀學士學位，及至2009年畢業後，更遠赴韓國慶熙大學修讀短期韓語課程。

其後，Austin在香港的韓語教育機構任職1年韓語老師。他發現市場上有很多日語學校，並且十分受歡迎，但韓語學校卻為數不多。

他認為，韓語學校日後也會像日語學校一樣有市場。

女學生人數佔約9成
故於2010年，Austin辭去了韓語教師的工作，聯同幾位朋友，向銀行貸款約20萬元，創辦弘益語言教育中心。

「剛創業時，只有我和合夥人2名教師，最大的支出就是租金；加上當時市場競爭小，半年便回本了。」

弘益語言教育中心現時位於佐敦商業大廈Y CENTRE，共有5個課室，約10位全職及兼職教師。

初級課程每12小時收費為$900，每週約有200名學員上堂，年齡層主要由約20至30歲，學校今年每月平均營業額約20萬元。

Austin笑言，「大部分學生都是因為追星而學習韓語的，女生人數佔約9成。」

2013年底，一套韓劇《來自星星的你》令韓風席捲香港，韓語學生人數大增，亦令弘益語言教育中心的盈利迎來大幅增長。

Austin指出，「韓劇的熱潮確增加了不少學生，但一些學生只是三分鐘熱度，感到學習韓語很困難，很快就離開了。」

注重學生上課體驗
Austin坦言，近年韓語學校越來越多，競爭激烈。「經營這麼多年韓語學校，租金已經翻了一倍，但我們的課程卻很少加價。外面韓語學校越來越多，有時候課程加價100元，學生就未必選擇我們了。」

Austin指出，新生大多來自於學生之間的互相推介，故他在學生的學習體驗花足心思，例如上課時穿插他擔任韓星翻譯員的有趣經歷；

另外，學到韓國食物課程時，便會在課堂教授學生製作韓式飯卷及炒年糕，增加學生的學習樂趣。

「我們每年還會舉辦遊學團，讓學生體驗韓國當地的生活和文化。」Austin補充。

在Austin教過的眾多學生中，最令他難忘的是一名60多歲的婆婆。「婆婆因為喜歡蘇志燮而學習韓語，堅持了好多年，韓語能力不輸給同期其他年輕同學，我很佩服她的毅力。」

為了令課程多元化，弘益語言教育中心還推出了泰文初級課程。「現在越來越多人喜歡看泰劇，泰文以後也可能像韓文一樣受歡迎！」

創辦韓語學校的同時，Austin亦兼職擔任翻譯員，曾為大部分當紅韓星的記者會或者演唱會做過翻譯，包括BTS，Big Bang，Infinite及EXO等，現時每年平均接5至6個工作。

Austin說：「翻譯員的工作範圍很廣泛，例如韓星來港舉辦演唱會，通常需要接送機、跟車去酒店、去表演等，有時還需要和藝人住同一間酒店、陪同綵排及行街，亦試過陪同藝人通宵排練。」

Austin最難忘的經歷，是有一次帶 Infinite的成員L去商場行街。

「我們當時已經很低調啦，當我們正要離開一間店舖的時候，突然看到櫥窗外面已經圍滿了人，之後 L拉住我跑，被幾百名Fans追了幾條街，直到我們回到酒店，Fans才肯離開。」

未來， Austin計劃更新韓語教材。「其實每隔幾年，我們都會更新教材，例如刪除一些不再使用的詞語，或是將打電話的場景，更換成使用Apps的場景，符合時代的發展。」

韓語翻譯員入行貼士：
翻譯員可與韓星近距離接觸，是許多Fans羨慕的工作。Austin指出，「通常至少學習5年韓語才能做到翻譯員。最好在韓國生活一段時間，有助翻譯時用詞準確。」

Austin亦表示，翻譯員多為兼職工作，每年暑期後，最多韓星來港舉辦演唱會及記者招待會，故於該段時期工作機會較多。

而待遇方面，主要依工作經驗而定。具備1至2年工作經驗的翻譯員，日薪約在1,000至2,000元；而具備5年或以上工作經驗的資深翻譯員，日薪約在2,000至3,000元。

此外，Austin認為，做翻譯員還需具備應變及解決問題的能力。「有時藝人會遺漏物品，我們需要和司機及時溝通路線，幫藝人取回物品；我們亦遇到過藝人服裝損壞，找我們幫忙去修的情況。

「還試過有藝人找我們購買香港Iphone，因依韓國法律規定，韓版Iphone即使靜音，拍照也是有聲音的。遇到這些情況，我們都很盡量幫忙解決。」他補充。

廣告

遲早乞食喇,啲狗話唔會威得好耐

搞成日
咁撚少錢就咪叫人學
學阿拉伯話好過

好似學非洲土著語咁，冷門野好多人唔識得你識，呢啲咪商機

上堂煮野食係想點

買"冇影相聲版"iphone, 其實係想方便偷拍?
幫佢o地買, 會唔會助長人o地o既歪風?

韓語幾好

有無俄文學

去俄協學啦

שאום有冇希伯來文學

Russian language Centre?

賣閪廣告

俄協
師資同課程編排都好差吓
記得偷偷哋陪朋友sit咗堂初級
個呀sir以前係做過我中級嘅同學
發音又差文法又教錯，讀讀吓課文讀女到1999仲要爆一句「隻字咁難讀嘅？」

俄文潛力仲大，學完港男集體去東歐搵老婆杯葛港女

營業額先得20萬 咁net profit有無2萬

一筒

Gay

韓文 一陣金仔射枝野過去 仲洗乜講韓文

俄文啲字咁長係幾難讀嘅,例如здравствуйте同привет咁同樣都係hello嘅意思,但後者易讀又多人講,反而學前者冇咩用.

識講少少就得喇

但係呀sir讀唔到隻字仲要話難讀，離唔離譜啲我都教得好過佢
你見工面試講привет同日文同老細唔講敬語冇分別
Привет只係同朋友先講

有啲東歐妹一隻英文都唔識